「美國民主黨考古系列」大家記唔記得入泛民入中聯辨之後，美國政府講過咩野呢？

5月24日，中聯辦副主任李剛就政改方案與民主黨三名核心成員何俊仁、劉慧卿及張文光會面

6月20日，中聯辦副主任李剛再與民主黨何俊仁、劉慧卿及張文光會面，轉達中央已為民主黨提出的「普選區議會代表」方案開綠燈的訊息。

6月21日，特首曾蔭權中午12時半正式宣布，政府接受民主黨的區議會改良方案。新增功能組別由區議員提名，不屬任何功能組別的選民投票產生。晚上七時，在立法會內手握9票的民主黨召開會員大會，討論並表決該黨的政改立場，會前有數十名市民在場外示威，警察維持秩序。會員大會最後以237票支持、71反對、3票棄權，通過該黨立法會議員對特首選舉方案投贊成票；立法會選舉方案則以246票贊成、63票反對，2票棄權通過，兩方案都分別取得近八成會員的支持。

6月21日，美國駐華大使洪博培在發表演講時表示，對方案作出讚賞。他說：「這似乎是邁向香港人理應得到的（民主）過程中，向前踏出的又一步。」（This seems to be yet another positive step en route to what the people of Hong Kong deserve.）

6月30日，美國駐港總領事楊甦棣與傳媒茶聚時，表示美國歡迎立法會上周通過政改方案，認為這是香港民主向前發展重要一步，又認為社會各界之間的對話是促成政改方案通過的主要原因，美國歡迎這類對話，並希望能夠透過對話達致雙普選